%!TEX root = tech-report.tex

%-----------------------------------------------------
\section{Formatos}
%-----------------------------------------------------

%-----------------------------------------------------
\subsection{Formatos de entrada}
%-----------------------------------------------------

Cada conjunto de puntos debe estar en formato JSON,
como un diccionario cuyas claves son los IDs de los puntos y cada uno tiene:

\begin{itemize}
  \item Campo ``id'' con el identificador
  \item Campo ``coords'' con las coordenadas,
  como una lista donde el primer elemento es la longitud y el segundo elemento es la latitud
\end{itemize}


%-----------------------------------------------------
\subsection{Formatos de salida}
%-----------------------------------------------------

El output tiene la respuesta para cada punto en una linea,
con los siguientes datos separados por ``$\vert$'' (en este orden):

\begin{itemize}
  \item ID del punto origen
  \item Longitud y latitud del punto origen
  \item Tiempo y distancia al punto destino más cercano
  \item ID del destino más cercano
  \item Longitud y latitud del destino más cercano
  \item Línea de colectivo usada (en modalidad transporte público)
 
\end{itemize}

%-----------------------------------------------------
\subsection{Formato de datos de transporte público}
%-----------------------------------------------------

Para extender la herramienta a transporte público en otras áreas,
el formato de los recorridos debe ser un JSON con una lista de lineas,
cada una con los campos:
\begin{description}
  \item[id:] identificador de la linea
  \item[linea:] nombre de la linea (por ej., ``42'')
  \item[ramal:] nombre del ramal (por ej., ``RAMAL A'')
  \item[tipo:] tipo del ramal (por ej., ``COMUN BASICO'')
  \item[sentido:] sentido de la linea (por ej., ``IDA'' o ``VUELTA'')
  \item[paradas:] lista de paradas, cada una con:
    \begin{itemize}
      \item ``coords'': coordenadas (Longitud, Latitud)
      \item ``horario'': cantidad de segundos pasados desde el inicio
    \end{itemize}
\end{description}

